Snapchatระดมทุนรอบใหม่SeriesFมูลค่า6.4หมื่นล้านบาท
Snapchatแอพแชทยอดนิยมของวัยรุ่นในสหรัฐอเมริการะดมทุนรอบใหม่ที่นับเป็นSeriesFแล้วได้เงินจากนักลงทุนมากกว่า1.8พันล้านดอลลาร์6.4หมื่นล้านบาท
เว็บไซต์TechCrunchประเมินว่ามูลค่าบริษัทvaluationของSnapchatน่าจะอยู่ที่2.4หมื่นล้านดอลลาร์หรือประมาณ8.5แสนล้านบาท
ในส่วนของธุรกิจจริงTechCrunchได้เอกสารภายในของSnapchatที่ระบุว่ารายได้ในปี2015อยู่ที่59ล้านดอลลาร์เท่านั้นอย่างไรก็ตามSnapchatยังไม่ได้สนใจเรื่องการหารายได้มากนักและถ้าแยกรายได้เป็นรายไตรมาสตัวเลขก็เติบต่ออย่างต่อเนื่องจากการคาดการณ์ของSnapchatเองคาดว่าปี2016จะทำรายได้250350ล้านดอลลาร์
จากเอกสารของSnapchatระบุว่ามีผู้ใช้งาน110ล้านคนต่อเดือนธันวาคม2015โดยผู้ใช้50%มาจากในสหรัฐ35%จากยุโรปและที่เหลือมาจากทวีปอื่นรวมกัน
ที่มาTechCrunch

